---
title : 'போட்டிக்குப் போட்டி'
publishedDate: 'Wed Mar 23 2022 14:55:11 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'pottikku-potti'
thumbnail: '../thumbnails/potti.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# போட்டிக்குப் போட்டி

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# போட்டிக்குப் போட்டி

ஆக்ராவில் அப்போது கடுமையான குளிர் காலம். குளிருக்கு பயந்து கொண்டு ஒருவரும் வீட்டை விட்டு வெளிக் கிளம்புவது இல்லை. எல்லோரும் கம்பளியைப் போர்த்திக் கொண்டு வீட்டுக்குள் அடைந்து கிடந்தனர்.

அக்பரும், பீர்பாலும் குளிர் காலத்தில் ஒரு நாள் அரண்மனை உப்பரிகையின் மீது நின்றவாறே பேசிக் கொண்டு இருந்தனர். தூரத்தில் யமுனை நதி வெள்ளி ஆறு போல சலசல என்று சப்தத்துடன் ஓடிக் கொண்டு இருந்தது. அக்பர் பீர்பாலைப் பார்த்து, பீர்பால், உடலை உறைந்து போகச் செய்யும் இந்தக் கடுங்குளிரில் எவராவது யமுனை நதியில் இரவு பூராவும் நின்று கொண்டு இருந்தால் ஐயாயிரம் தங்க நாணயங்கள் பரிசளிக்கிறேன் என்றார்.

இதை என்னிடம் சொல்லி என்ன பயன்? ஊர் பூராவும் தண்டோராப் போட்டு விஷயத்தை தெரியப்படுத்துங்கள் என்றார் பீர்பால். அக்பரும் அவ்வாறே செய்தார். பணத்தாசை கொண்ட ஏழை அந்தணன் ஒருவன் சக்கரவர்த்தி சொன்னவாறே செய்து காட்ட முன் வந்தான். அரசே, நீங்கள் சொன்ன படி இரவு முழுவதும் யமுனை நதியில் நிற்கிறேன் என்றான், அந்த ஏழை அந்தணன்.

அக்பரும் அவனைக் கண்காணிக்க, அந்த ஏழை மனிதன் இரவு முழுவதும் வெடவெடக்கும் குளிரில் யமுனை நதியில் நின்று கொண்டு இருந்தானா என்பதை ஐயமறத் தெரிந்து கொள்வதற்காக இரண்டு சேவகர்களை அந்த ஏழை அந்தணனுடன் அனுப்பி வைத்தார்.

எப்படியாவது பல்லைக் கடித்துக் கொண்டு இரவு முழுவதும் யமுனை நதியில் நின்று கொண்டு இருந்தால் ஐயாயிரம் தங்கக் காசுகள் கிடைக்கும். அதைக் கொண்டு மணமுடிக்க வேண்டிய என் இரு பெண்களின் திருமணத்தையும் சிறப்பாகச் செய்யலாம் என்ற ஆவல் உந்தித் தள்ள அந்த ஏழை மனிதனும் சக்கரவர்த்தி சொன்ன படி இரவு பூராவும் வெட வெட என்று நடுங்கும் குளிரில் யமுனை நதியில் நின்று கொண்டு இருந்தான்.

அடுத்த நாள் பொழுது புலர்ந்த பிறகு அந்த ஏழை மனிதன், நாம் போட்டியில் வெற்றி பெற்று விட்டோம் என்ற மகிழ்ச்சியுடன் அக்பரிடம் சென்று, அரசே, நீங்கள் கூறியவாறு இரவு முழுவதும் யமுனை நதியில் நின்று கொண்டு இருந்தேன் என்றான். அப்படியா! என்று வியந்தார் அக்பர்.

ஆம், அரசே! நாங்களும் இரவு முழுவதும் கரையில் நின்றவாறே இந்த மனிதனை கவனித்தோம். இந்த ஆள் இரவு முழுவதும் வெடவெடக்கும் குளிரில் யமுனை நதியில் நின்று கொண்டு இருந்தான், என்று காவலர்கள் இருவரும் கூறினர்.

காவலர்கள் கூறிய பிறகு சிறிது நேரம் யோசனை செய்த அக்பர் சக்கரவர்த்தி போட்டியில் வென்ற அந்த ஏழை மனிதனைப் பார்த்து, ஆமாம், நீ இரவு முழுவதும் இந்தக் கடுங்குளிரில் யமுனை நதியில் நின்று கொண்டு இருப்பதற்கு உனக்கு ஏதாவது துணையாக இருந்ததா? என்று கேட்டார்.

சக்கரவர்த்தியின் இந்த தந்திரமான கேள்வியின் உள் மர்மத்தை அந்த ஏழை மனிதன் உணரவில்லை. ஆம், அரசே! தங்கள் அரண்மனை ஜன்னல் வழியாக வந்த வெளிச்சத்தை இரவு முழுவதும் உற்றுப் பார்த்துக் கொண்டே இருந்தேன். அதனால் எனக்கு குளிர் தெரியவில்லை, என்றான்.

அப்படியா? அப்படியானால் நீ பரிசு பெற அருகதை அற்றவன். இரவு பூராவும் வெடவெடக்கும் குளிரில் நிற்பதற்கு வேண்டிய சூட்டை ஜன்னல் வழியாக வந்த வெளிச்சத்தில் இருந்து பெற்றிருக்கிறாய்.  எனவே, உனக்கு பரிசளிக்க முடியாது, என்றான் அக்பர்.

அக்பர் சக்கரவர்த்தி இவ்வாறு கூறியதும் அந்த ஏழை மனிதன் பெரிதும் ஏமாற்றம் அடைந்தான். நேரே பீர்பாலிடம் சென்று தனக்கு இழைக்கப்பட்ட அநீதியை அவரிடம் கூறி வருத்தப்பட்டான். அவர் அந்த ஏழை மனிதனுக்கு ஆறுதல் கூறி, நான் சமயம் வாய்க்கும் போது அரசரிடம் உன் விஷயத்தை நினைவு படுத்துகிறேன். கவலைப்படாமல் போய் வா! என்று அவனை அனுப்பி வைத்தார்.

சில நாட்கள் சென்றன. அக்பர் சக்கரவர்த்தி ஒரு நாள் வேட்டையாடச் செல்ல வேண்டுமென்று நினைத்தார். நம்முடன் பீர்பாலும் வருகிறாரா என்று ஒரு சேவகனை அனுப்பி கேட்டுவரச் சொன்னார்.

சேவகன் அக்பர் கூறியதை பீர்பாலிடம் சொன்னான். இதைக் கேட்ட பீர்பால், நானும் சக்கரவர்த்தியுடன் வேட்டையாடுவதற்காக வருகிறேன் என்று சொல். ஆனால், நான் வர சிறிது நேரமாகும்.  சமைத்துக் கொண்டு இருக்கிறேன். சமையல் முடிந்ததும் வந்து விடுவதாகச் சக்கரவர்த்தியிடம் சொல், என்று அவனிடம் சொல்லி அனுப்பினார். அவனும் அக்பரிடம் வந்து பீர்பால் சொன்னதை அப்படியே கூறினான்.

சமையலை முடித்து விட்டு பீர்பால் வருவார், வருவார் என்று அக்பர் அவருக்காகக்  காத்திருந்தார். நேரமோ ஆகிக் கொண்டிருக்கிறது. பீர்பாலோ வந்த பாடில்லை.  இன்னும் சிறிது நேரம் பார்ப்போம் என்று காத்திருந்து பார்த்தார். அப்போதும் பீர்பால் வரவில்லை. உடனே அவர் கோபம் கொண்டவராய் பீர்பாலை விட்டுவிட்டு அவர் மட்டும் தனியாக வேட்டைக்கு கிளம்பினார்.

வழியில் பீர்பால் முக்கோண வடிவில் மூன்று பெரிய மூங்கில்களைக் கட்டி அதன் நுனியில் ஒரு பாத்திரத்தை தொங்க விட்டு இருந்தார். கீழே நெருப்பு எரிந்து கொண்டு இருந்தது. பீர்பால் சமையல் செய்வதைப் போல் நெருப்புக்கு அருகில் உட்கார்ந்து இருந்தார். இதைக் கண்ட அக்பர் பீர்பால் இங்கே என்ன செய்து கொண்டிருக்கிறாய்? என்று கேட்டார்.

சமைத்துக் கொண்டு இருக்கிறேன் அரசே! என்று பதில் அளித்தார் பீர்பால். இந்த மாதிரி உயரத்தில் பாத்திரத்தைக் கட்டி அதன் கீழே நெருப்பு மூட்டி உன்னால் சமைக்க முடியும் என்று நினைக்கிறாயா? என்றார் அக்பர். 

அரசே, வெடவெடக்கும் குளிரில் இரவு முழுவதும் ஒருவன் தூரத்தில் இருந்து வந்த வெளிச்சத்தின் சூட்டினால் யமுனை நதியில் நிற்க முடிந்தது என்றால் என்னால் சுலபமாக சமையல் செய்து விட முடியாதா? அரண்மனைக்கும், யமுனை நதிக்கும் உள்ள தூரத்தை விட நெருப்புக்கும், பாத்திரத்திற்கும் உள்ள தூரம் குறைவு தானே? என்றார் பீர்பால்.

பீர்பால் சொன்னதன் கருத்தை அக்பர் அறிந்து கொண்டார். உடனே அரண்மனைக்குச் சென்று வெற்றி பெற்ற அந்த ஏழை மனிதனுக்கு பரிசளித்து அனுப்பி வைத்தார். தான் பரிசு பெற பீர்பால் தான் காரணம் என்பதை அறைந்த அந்த ஏழை மனிதன் பீர்பாலை வாழ்த்தினான்.
